<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: из заметок | My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://blog.belsky.in/blog/categories/iz-zamietok/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.belsky.in/"/>
  <updated>2014-07-09T04:31:46+04:00</updated>
  <id>http://blog.belsky.in/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Интернет]]></title>
    <link href="http://blog.belsky.in/blog/2014/07/09/internet/"/>
    <updated>2014-07-09T03:16:49+04:00</updated>
    <id>http://blog.belsky.in/blog/2014/07/09/internet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Что мы подразумеваем под этим понятием?<br/>
Не сервера с линуксом в душных серверных. Не километры оптоволокна под землей параллельно канализации. Не спутники за облаками.<br/>
Интернет — это море информации. Мировой информационный океан. Для одних это планктон, для других это гиганты-киты, для третьих это течения. Для каждого своё, невыразимое.<br/>
И это невыразимое было задолго до появления интернета. Просто, как это всегда бывает с невыразимым, без названия мало кто в него верил. Но при этом так или иначе были к нему подключены многие.<br/>
В науке это называют <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Multiple_discovery">multiples</a>: когда одно открытие совершается одновременно независимыми учёными в разных концах света.<br/>
Или эксперимент Руперта Шелдрейка, в котором две группы студентов отгадывали один кроссворд.</p>

<p> И группа, которая отгадывала через день после публикации в газете, когда тысячи людей уже разгадали его.</p>

<p> Но вторая группа разгадывала его через день после публикации в газете, когда кроме них ещё тысячи людей разгадали его. И эта вторая группа справилась с заданием гораздо лучше первой.
Это происходит потому что сформулировав какую-то мысль, сделав открытие, отгадав загадку, человек оставляет след. Мысль рождается. Как твит. Как пост в блоге. Стоит тебе запостить свою мысль и вот уже через пару-тройку часов её найдут кравлеры — роботы-пауки поисковых движков. И растащат по всему интернету.
Что бы ты ни выложил в интернет, оно уже не твоё. Оно начинает жить своей жизнью.
Но тот интернет что мы видем в компьютерах это лишь материализация того, более тонкого интернета, который всегда был. Неосфера. Любая подуманная мысль тут же попадает в океан, без подписи, без обратного адреса, анонимная. Любой другой кто плавает в тех водах, задаёт в поиске нужные ключевые слова, может найти эту мысль и тоже её подумать.
То что мы называем Интернетом — нематериально, сказочно. Но легко вписывается в рамки материалистической науки. Точно так же самолёт позволяет левитировать, а мобильник позволяет передавать мысли на другой конец Земли. Мы живём в сказочном мире, но при этом он не кажется таковым из-за того что всё происходящее объясняется мёртвым научным знанием. Более того, всё происходящее возможно именно благодаря этому мёртвому научному знанию. В этом и красота и парадокс. Мёртвое создаёт подобие живого, умерщвляя при этом живое.</p>

<p>Я поясню.
Знаешь ли ты, дорогой невидимый читатель, знаешь ли ты такой феномен: когда открытие совершает один, то примерно в то же время кто-то другой, на другом конце мира тоже его совершает. В истории науки такое есть. И ещё был такой эксперимент с кроссвордом. Двум группам дали разгадывать один и тот же кроссворд. Первая группа разгадала кроссворд с неким результатом. Но вторая группа разгадывала тот же кроссворд, но через день после его публикации в газете, когда кроме подопытных ещё тысячи людей разгадали его. И эта вторая группа справилась с заданием гораздо лучше первой.
Это происходит потому что сформулировав какую-то мысль, сделав открытие, отгадав загадку, человек оставляет след. Рождается мысль и попадает в информационный бассейн, в море, в океан. Как твит. Как пост в блоге. Стоит тебе запостить свою мысль и вот уже через пару-тройку часов её найдут кравлеры — роботы-пауки поисковых движков. И растащат по всему интернету.
Что бы ты ни выложил в интернет, оно уже не твоё. Оно начинает жить своей жизнью.
А тот &ldquo;интернет&rdquo;, что мы видем в компьютерах, это лишь материализация того, более тонкого интернета, который всегда был. Ноосфера. Мир чистых идей, вечное сияние разума. Любая подуманная мысль тут же попадает в океан, без подписи, без обратного адреса, без автора. Любой кто плавает в тех безбрежных океанских водах, задаёт в поиске нужные ключевые слова, может найти эту мысль и тоже её подумать.
То, что мы называем Интернетом, — нематериально, сказочно. Но легко вписывается в рамки материалистической науки. Точно так же самолёт позволяет левитировать, а мобильник позволяет передавать мысли на другой конец Земли. И на самом деле ведь мы живём в сказочном мире, уже сейчас, мы живём в сказке, в раю, в обещанной земле, но при этом всё это не кажется таковым в силу того что всё происходящее объясняется мёртвым научным знанием. Более того, всё происходящее вокруг нас, всё сказочное, стало возможно именно благодаря мёртвому научному знанию. В этом и красота и парадокс. Мёртвое создаёт подобие живого, умерщвляя при этом живое.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
