<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Notes | .IN]]></title>
  <link href="http://blog.belsky.in/blog/categories/notes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.belsky.in/"/>
  <updated>2014-07-18T01:29:22+04:00</updated>
  <id>http://blog.belsky.in/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ilyá Belsky]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Интернет]]></title>
    <link href="http://blog.belsky.in/blog/internet/"/>
    <updated>2014-07-09T03:16:49+04:00</updated>
    <id>http://blog.belsky.in/blog/internet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Что мы подразумеваем под этим понятием?<br/>
Не сервера же с линуксом в душных серверных. И не километры оптоволокна под землёй параллельно канализации.<br/>
Интернет — это океан информации. Для одних это планктон, для других это гиганты-киты, для третьих это течения. Для каждого своё, невыразимое.<br/>
И это невыразимое было задолго до появления Интернета. Просто, как это всегда бывает с невыразимым, без названия мало кто в него верил. Но при этом так или иначе были к нему подключены многие.<br/>
Обнаружить этот коннект между людьми можно было лишь косвенно. Например, в науке есть феномен «множественного открытия» (<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Multiple_discovery">multiples</a>): когда одно открытие совершается одновременно независимыми учёными в разных концах света.<br/>
Ещё был эксперимент Руперта Шелдрейка, в котором две группы студентов отгадывали один кроссворд. Но вторая группа разгадывала его через день после публикации в газете, когда кроме них ещё тысячи людей разгадали его. И эта вторая группа справлялась с заданием лучше первой.<br/>
Подобные явления происходят потому что мысли всё-таки где-то существуют. Не только в наших головах. Сформулировав какую-то мысль, сделав открытие, отгадав загадку, человек оставляет след. Рождает мысль. Как пост в блоге. Как твит.<br/>
Стоит тебе запостить свою мысль и вот уже через пару-тройку часов её найдут кравлеры&nbsp;— роботы-пауки поисковых движков. И растащат по всему Интернету.<br/>
Что бы ты ни выложил в Интернет, оно уже не твоё. Оно начинает жить своей жизнью.<br/>
Но тот «интернет» что мы видем в компьютерах это лишь материализация того, более тонкого интернета, который всегда был. <a href="http://www.youtube.com/watch?v=g29kutmEhUg">Ноосфера</a>. Любая подуманная мысль тут же отправляется в океан, без подписи, без обратного адреса, анонимно. Отныне и навсегда доступная всем. Любой кто задаст в поиске нужные ключевые слова может найти эту мысль и подумать её, как свою.<br/>
То, что мы называем Интернетом, — нематериально, сказочно. Однако легко вписывается в рамки материалистической науки.<br/>
Мы не верим что самолёт позволяет левитировать, а мобильник позволяет передавать мысли на другой конец Земли. Мы знаем как это делается (ну или знаем тех кто знает) и значит никаких фокусов тут нет. Никакой магии.<br/>
Мы не верим, что <em>уже</em> живём в сказочном мире. Он не кажется таковым из-за того что всё происходящее объясняется мёртвым научным знанием. Более того, всё происходящее стало возможно именно благодаря этому мёртвому научному знанию.<br/>
В этом и красота и парадокс.<br/>
Мёртвое создаёт подобие живого, умерщвляя при этом живое.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
